\documentclass{beamer} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage[compatibility=false]{caption}
\usepackage{subcaption}

% Coloca os conteúdos auto-gerados, como "Figura", em português
\usepackage[portuguese]{babel}

% Aceita caracteres UTF-8 no arquivo fonte
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Ajuda a hifenização de palavras com acento
\usepackage[T1]{fontenc}

% Permite deixar uma imagem sobre outra.
\usepackage{stackengine}

\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{whale}

\def\beamertemplatetransparentcoveredmedium{\setbeamercovered{transparent=40}}
\beamertemplatetransparentcoveredmedium

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}{%
    \leavevmode%
    \hbox{%
        \begin{beamercolorbox}[wd=0.26\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]%
                              {author in head/foot}%
            \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor%
        \end{beamercolorbox}%
        \begin{beamercolorbox}[wd=0.68\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]%
                              {title in head/foot}%
            \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle%
        \end{beamercolorbox}%
        \begin{beamercolorbox}[wd=0.06\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]%
                              {author in head/foot}%
            \insertframenumber{}/\inserttotalframenumber%
        \end{beamercolorbox}%
    }%
    \vskip0pt%
}
\makeatother

\title{Identificando e Classificando Trechos de Pistas no Simulador de Corridas
       TORCS}
\author[V. K. Daros, F. S. C. da Silva]{Vinícius K. Daros,\\
                                        Flávio S. C. da Silva}
\institute{Laboratório de Interatividade e Tecnologia de \\
           Entretenimento Digital - LIDET\\
           Instituto de Matemática e Estatística - IME\\
           Universidade de São Paulo - USP}
\date{SBGAMES 2014}

\begin{document}
{
\setbeamertemplate{footline}{}
\maketitle
}
\addtocounter{framenumber}{-1}

\section{TORCS}
    \begin{frame}{\emph{TORCS - The Open Racing Car Simulator}}
        \begin{columns}[]
            \begin{column}{0.6\textwidth}
                \stackinset{l}{20pt}{t}{7em}{%
                    \includegraphics[width=\textwidth]{images/torcs_1}%
                }{\includegraphics[width=0.65\textwidth]{images/torcs_2}}
            \end{column}

            \begin{column}{0.35\textwidth}
                \vspace{-5em}
                \begin{itemize}
                    \item Jogo de corridas com código aberto;
                          \vspace{1em}
                    \item Fácil acesso aos módulos de IA;
                          \vspace{1em}
                    \item Simulador de física sofisticado;
                          \vspace{1em}
                    \item Visualizador 3D.
                \end{itemize}
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{frame}

\section{Sensores}
    \begin{frame}{Sensores}
        \begin{figure}[!htb]
            \centering
            \begin{subfigure}[t]{0.43\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/track_angle_sensors}
                \caption{Sensor de inclinação em relação ao eixo da pista e
                         sensores de distância até as bordas da pista.}
            \end{subfigure}
            \hspace{2em}
            \begin{subfigure}[t]{0.43\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/trackPos_sensor}
                \caption{Sensor de distância em relação ao eixo da pista.}
            \end{subfigure}
        \end{figure}

        \centering
        \vspace{1em}
        Alguns dos sensores mais usados aos quais se tem acesso.\\
        Imagens de (Loiacono, 2010)
    \end{frame}

\section{Modelo construído da pista e segmentos}
    \begin{frame}{Modelo construído da pista e segmentos}
        \vspace{2em}
        \stackinset{r}{-60pt}{t}{4em}{%
            \includegraphics[width=0.43\textwidth]{images/g-track-1_grid_edge}%
        }{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/g-track-1_raw_plot}}
    \end{frame}

\section{Segmentação por patamares no sinal e Classificação}
    \begin{frame}{Segmentação por patamares no sinal e Classificação}
        \vspace{2em}
        \stackinset{r}{-60pt}{t}{4em}{%
            \includegraphics[width=0.43\textwidth]{images/g-track-1}%
        }{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/g-track-1_all_plot}}
    \end{frame}

\section{Outros Resultados}
    \begin{frame}{Outros Resultados}
        \begin{minipage}{\textwidth}
            \centering
            \begin{minipage}{0.43\textwidth}
                \vspace{-1.5em}%
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/e-track-2}%
            \end{minipage}
            \hspace{0.5em}%
            \begin{minipage}{0.5\textwidth}
                \vspace{-1em}%
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/e-track-3}%
            \end{minipage}
        \end{minipage}

        \vspace{1em}
        \begin{minipage}{\textwidth}
            \centering
            \begin{minipage}{0.28\textwidth}
                \vspace{-1em}%
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/alpine-2}%
            \end{minipage}
            \hspace{0.5em}%
            \begin{minipage}{0.45\textwidth}
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/e-track-6}%
            \end{minipage}
            \hspace{0.75em}%
            \begin{minipage}{0.2\textwidth}
                \includegraphics[width=\textwidth]{images/legenda}%
            \end{minipage}
        \end{minipage}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Visite nosso pôster}
        \centering
        {\huge
        Obrigado!}
    \end{frame}
\end{document}
